有無巴絲仲未搵到工 (32)

明年見希望2021唔使再有人入黎

留個名
2021我要搵到工啊啊啊 放假放到悶

1001果個做咩唔開post

比人開左先

未搵到但等錢使長返炒散中
前路茫茫好灰

好耐無入黎了

it保安即係咩
dc?

入IT GROUP
有IBANKER教

19 Hd grad 返緊地盤 so far幾中意成日周圍走同埋好paid

interview大把
冇一個出offer先係問題

問啲pt都冇回音

等兩個星期
冇就冇

最近又得好少job openings⋯⋯

Hr放長假姐

點入行？ 識人入行？ 做邊範

重新出發

體感係即刻多左job post

你當而家interview係打晉級賽啦

唔講以為大逃殺

其實係 你要生存到最尾
不過唔係自己話到事 所以最難過battle royale

身同感受，
入職果陣講到好好，
最尾又拖糧又盛

走之前都有問我最快幾時返到工
咁樣算唔算大機會

建議先move on

呢個時勢真係move on先
打定輸數 個心舒服d

啱啱好一年前收過GroupM offer，諗左一陣就放棄左，13k人工，做嘅嘢又好機械性，可能我唔啱做media buy

做左幾年野 好想轉行

果時啱啱gard唔知頭唔知路吖嘛
佢講完啲task真係悶撚到仆街

下，個rest印象中好撚易，常識黎咁滯

您係咪英文太水皮？

應該就唔係
咁而家你響邊樹發達

幾時返到工多數一定會問 所以都係平常心好啲

唔好提，濕鳩ME仔
係報紙同地產商打過下工咁
但係完全學唔到野
過多一星期如果轉唔到perm就要再搵工了

識人做呢d executive role約就續到 但就唔諗敢轉perm了
早排見到pwc好似要請呢類位 你試睇睇

呢家做緊agency，但係on site係個客個office度做返in house野
我始終都係想做digital, branding同event野多啲
您都加油呀

新一年第一個工作日就有offer
雖然唔係最理想嗰份不過照殺

恭喜晒 黎緊邊樹發達

今日撤左好多網

牙姆加油

大家一齊加油💪🏻
等聽大家好消息

大數定律
放多d線一定有有魚上釣

好想搵到工 今日又SD得唔多CV

等消息最煎熬
休息完一排又未想咁快返工
但唔返工又無錢
人生好難呀

有興趣做既工 又無SECOND IN

連in既機會都無
-

之前經過兩個月搵工(話疫情期間見過新巴城巴助理站長嗰位人兄)， 終於喺舊年11月搵到惠康part time做住先。 唔知係咪因為小弟之前做過兩個月 Aeon part time (超市理貨)，所以佢好快決定請咗我。

冇計，鬼叫小弟工作經驗仍然不足。至少要等疫情回落少少先再睇下有冇長工可以試下apply ...

好迷惘 Sd左2個月cv了 都仲未搵到full time
利申：護士fresh grad

```

Send左一堆CV 起碼十幾份 冇回音

有冇人日日睇住電話
MISS左CALL之後好緊張
之後發現個電話係JUNK CALL

根本冇咁多工可以比我SEND
諗緊FRESH同埋1-2 YR EXP D人都嫌我老
真係唔知可以做乜

搵工睇完job ad覺得自己份份工都做唔黎，驚自己裸辭之後會好似對面屋個廢青咁，朋友個個搵工好順利唔明我感受，心情好差又無處傾訴，完全冇回音

同呢樹D巴打C打圍下爐啦
大家面對緊同樣問題啦
會唔會考慮係興趣入手?

多謝我俾自己好大壓力 屋企環境唔好 兩老日日望我養佢地 但我而家份工真係冇前途冇野學 唔走唔得

我份人冇興趣 現實到只有搵錢草錢就係興趣

獨生仔女? 咁又難D
其實搵住份近屋企既工有冇機?
可以慳時間車錢仲可以食飯(番去食/帶飯

好多兄弟姊妹，但屋企窮，父母養兒防老心態，日日鬧我搵唔到錢原本冇諗咁多裸辭 以為憑住自己經驗，叫高30%人工都易(目前人工落後同行)，但而家都冇回音，抑鬱到想死

一齊努力有呢到俾我呻下已經好好，我真係好無用

早D訓先
聽日再諗啦, 可能聽日有CALL呢
唔夠訓好易諗埋D灰機野架

加油
我身邊個個都搵到錢 日日都覺得自己好廢

護士唔係到到都請人

15K 又要30mins written test又要2nd in正唔正常

係我..成日驚miss call但根本冇電話

Send cv等咗兩星期係咪代表被foul
各位巴絲打通常有interview機會嘅send完cv後需要等幾多日

3日內唔call都當foul架啦

屌唔知係咩問題，可能叫價高

背後個原因你點都唔會知
只能不斷Send

好耐冇見Happy New Year.
我好似已經放棄自己 冇再send CV

機會係留俾有機會既人

唔係留俾低價的人

幾時到我做有機會既人
想比人介紹工作

其實你唔使咁灰 我墊你底啦
下個月失咗一年 腥咗起碼過萬份cv
見咗超過20份 我咪仲又係咁

因咩事待業咁耐
搵唔到工令我成日覺得自己裸辭好蠢

未有正常offer
冇得後悔 雖然我有
知道袋埋呢年先走
不過有早知冇黑衣

而家D公司寧願用幾個月至半年時間in幾十個人都唔會求其請個次選

搞到我好驚自己會失業半年去見工都唔知點講自己裸辭同待業咁耐各位巴絲覺得點答會體面啲

佢地唔係等到某個DEALLINE完哂先CALL
定係即日見到CV岩就約時間?

你待業左幾個月?
佢實問你點解個時即走架wo
咁你個原因係唔係唔講得先?

而家搵唔到都正常啦
你話有keep住搵見過幾度law

可能係冇心請人, hr扮做野

真心我覺得呢個時勢質人空白期既公司
要三思

睇急唔急囉
好撚急> 全部fwd晒俾user, 佢揀到幾多就約幾多
正常> 每日儲到2,3個就fwd俾user睇, 再夾

HR手上D CV理端上係應該每日清
樂觀諗可能D line manager未睇/未夾到時間見囉

咁jobsdb推一次post都要幾百蚊
冇心請人應該唔會容許HR係咁噴錢

估計寧願幾百幾百咁fing等高CP值既人
請個人貴一千就個個人貴一千

唔好放棄啦 你就有架喇 我都得左啦
你仲要買多幾件gu褸

打算過多一星期仍然冇回音，就調低expected salary我會留係到直至有offer再過埋probation

我覺得啦 你如果係呢個時勢太低姿態
D公司只會踩到更盡

人工壓返 轉介比搵工既人

調低唔代表搵到
寧願叫返正常等佢壓

恭喜你
哈哈 今次想買uniqlo

有份我聖誕節apply既工
今日禁我not suitable

所以可能呢排真係要等耐少少

我expected比現職人工高岩岩好30%唔知正唔正常 可惜唔知市價係點

仲未有

心急搵到都無用
本身都覺得伏 但無其他offer就口快快應承左
結果日日都想裸辭

依家做緊exhibition 差唔多年半了 人工低
基本上無野做 日日係office淨坐
好想裸辭搵工

希望見完一輪之後會有好消息啦

依家見工好似要過五關斬六將咁

見到有份工寫住10-100位應徵者
叫我去IN,我估都係白去,得萬2-萬4

人浮於事，大把人簡，我做老闆都當請mt啦

明明見啲最低職位都要written test又要in幾round講到好似要你一打十咁

好耐前in既工話如果有2nd in會見亞太區最受歡迎HR
岩岩碌jobsdb見到呢間野請亞太區最受歡迎HR

笑了

聽日有video interview
2021第一in 保佑我順順利利
好耐冇in 都唔記咗封自我介紹

有趣有趣

自我介紹都唔知講咩好
對上份工做過D咩咁?

多數都係 盡量拉長嚟講囉
講得少又厭你㗎啦

HD畢業無耐想試下去做coding個d
但係又驚自己做唔黎 覺得自己好似咩都唔識咁
有無過來人可以教下路應該點做

咩叫亞太區最受歡迎HR？

Regional HR總之大粒

D 薯仔位
唔近屋企

2021 乞食科 fg LM

依啲位都已經要求2年經驗

exactly
聽日去下當出下街算
著到出街衫咁
係D RETAIL OFFICE既文員咁

見巴打幾乎同我一樣mon左post咁耐,明明都係揾啲小薯位,都唔知自己衰乜,唔通真係樣既問題

係呀
依家是但一份5天工作既都係呢個人數，
見過100up都有有得in已經過左第一關架啦

唔好睇咁多連登
事實係呢d文員小薯位先多人要

你MON左幾耐

我諗有得IN既人可能有10個

係呀
我當出下街,同人傾下計算

3P巴啱啱開post已經mon緊了,只係改左名你認唔到姐

你諗下你係hr都唔會咁好耐性續份cv睇
基本上俾佢睇到你嗰份cv而又見你已經過頭關

諗諗下
我個人冇乜長處,叫做正常人到極致,搞成咁都正常

但已經預左佢會問我萬2蚊做唔做

你話唔做基本上冇機會萬2蚊大把人去做爛市
除非你有好多過人之處

係
所以都係預收皮

見完呢份去見PT

萬二如果啱自己又五天既話我會狗衝

求意見：
拎住兩個offer
大公司16k, 年終保證13.5個月糧，無薪病假，但做既野似我以前做開既差唔多，搞meeting為主
第二份startup，鬼佬老細，co working space，15k+5%津貼，15日大假，如果今年搵到錢就有10%花紅，睇返個老細背景佢剩係得大陸做過幾年野不過佢俾am title我，做既都係marketing野，驚既係開左未夠一年，佢冇香港人脈同埋am title得個殼到時搵工都冇咩用

點好？？

唔係你,係原本開post果個3P巴

如果有offer無論如何都做住先啦，人工低都冇辦法
而家咁嘅時勢真係好難搵工

12k都係返嚟頂住先 等你唔洗完全冇收入嘅啫
頂多做幾個月就要開始轉工 得呢個價都唔慌會有咩前途 長做落去等於浪費自己時間

所以都係叫13/14K

不過JOBSDB 7-8成VIEWED都係冇影
不過我都係繼續日日APPLY
爭在間公司係唔係唔好雞 同LOCATION揀唔揀得落咁解

唔算
見好多份都會問

而家做緊果份都係兩星期先叫我見

哇屌 同我一樣樣好想走

好想裸辭
但有啲擔心

第二間
做緊間大公司啲嘢好strict

鬼佬文化會開心好多

唔好做startup

發夢租豪宅住，300幾尺，2邊落地玻璃，4千幾蚊一個月

通常first in完要等幾耐先有sec in

In左5份唔會一份都唔中掛

我自己經驗係一星期內
講「我地仲要見埋其他candidate先 大約預2星期」既
全軍覆沒

銀行個數字同搵工動力成反比

in左超過20份都唔中既巴絲召喚

呢個時候份份工都大把人揀
10份都唔中都好合理

日日返去坐到放工，好撚悶，想快d 搵到工轉

唔想浪費光陰

個FD in左過百份最後先有offer
仲要拖左成一個月先簽約
利申佢2020FG

呢句基本上我當reject

咁都係做大公司好d

係唔係變左interview専家

係我覺得佢直頭有資格去做HR

調轉諗佢可以每扔幾份就有一次interview都好勁

佢平均應該send十幾廿次CV先有一份有回音

有冇人同我一樣開始覺得除左冇錢之外
失業既生活好撚正

有邊個唔係

唔係無錢邊個想開工

會唔會有人 刨返書，以準備面試skill test?

me廢已話因為之前覺得好悶好想見下人

btw觀察到job post通常5-7點先會蒲面

好少OPENING
掉左幾廿份CV先有一份見
CLS

時間好似過得好快
HEA 下 HEA 下就一日
不過冇錢都係唔撚掂.....

咁離地?
未搵到錢已經咁豪洗
好驚佢後繼無力WO

除非你好好彩或者真係好有料
利申 in左十幾份，仲搵緊工

所以唔好準備得太勁 自然啲

我諗我三十幾

佢岩岩話一星期內
但係冇問我拎學歷證明 相嗰啲
應該純粹想見下我睇下有冇驚喜

我11月都係咁諗，點知十幾份都無份中

見到個句我第一時間諗起巴打你 你最近點
我就黎可以興趣失業年半

有無人apply 左accenture ge junior post
想知2nd in 出左result 未

但想講係我見唔成既幾份工之中
得一份係未見過repost

佢直接咁講？見左有冇15分鐘？

好明顯係有個話到事既玩野啦

有份我10月in過
今日仲見到repost緊

點解可以搵工咁積極

咁做其實有個好大問題，如果新工hr問你呢幾個月做左咩你會點答

唔係第一次就要CHECK哂REF先哂
會唔會太求其, 見咩位黎

有冇人知通常HR準備份約要準備幾耐 細公司嚟

9個字 問左好多野
冇直接講 純粹感覺上

唔請都講聲啦
第2次in個陣仲話9成冇問題 叫我返工前有時間盡量玩多d

傻的嗎？

Same... 就有interview無都second in

我deadline 下星期五
出左雙糧 搵緊工
我果份hea做會累到好同事

文員仔最底層
我問佢使唔使相
佢話唔使
乜都唔睇 同埋見到個job post寫住有10-100位應徵者 當佢揀10個人見，咁應該搵我見下睇下有冇驚喜囉

同你傾9個字好似都有啲機會
繼續send cv 邊等佢
一日未得到offer都要繼續漁翁撒網

你出左雙糧都好d 隨時都走得，
我都唔想累到人，但基本上一定唔會死得掂，隔幾日就大改 都痴線

傾完就算
不過佢似唔請
我見過成粒鐘都試過唔請

好撚憎改黎改去 好撚on9
搞到成日ot
隨時頂唔住就交信
但擔心fg番得半年裸辭出去唔知有冇人請

In完 壓完價又話仲有其他candidates in
好心啲人network咁差就唔好video call

第一份工做左4年,跟住轉工中伏做左2個月多D走左,之後計埋抖下先再搵工,CV空左5個月, 去見工都無咩點問空白
依家呢份都預左要裸辭,但要捱多1個星期到

做過4 年出番去搵工應該都冇咩大問題啊
有積蓄就等埋雙糧就交信啦
我見呢排多番招聘廣告
我就最遲過埋新年交信

有咩工返吖
利申:有工

計埋呢份差唔多5年幾6年，打算辭完 邊休息邊搵唔急，呢份做到壓力爆 身體都有d 毛病 抖下再上路

咪照答佢返工
佢問你做咩辭職咪話公司待遇同我期望有落差

有半年經驗已經夠跑贏21 fg嗰班啦
驚嘅話就捱多兩個月等多啲job opening先辭

文員仔點會開到14k比你
Site clerk就得

完全無從入手，好灰

岩岩見完ft見pt
兼職請就頂住先

好似又少左好多openings

今日先即興去左行山
行到一半收到電話interview 仲要聽唔清楚佢邊間公司
以為係agency打黎
佢仲要問我 想搵邊類型既工 咩position 跟住not有無話想做邊類型
係之後收到email先知唔係

然後岩岩再收到另一間interview

希望呢兩間是旦一間都得啦

大家有咩搵工網介紹

千祈唔好做start up
上年年頭入start up仲要俾Manager title我 （得一個人）
最後拖糧 間野半死
野又學唔到 搵工個個都問你 之前title 咁好點解搵啲低層啲既工

係D工有問題 唔關網事

返6日既工真係咪撚搞我 寧願返pt

唔好CT搵 好多垃圾工

同埋極少update

返六日有返工無放工

CT出既openings通常都遲DB一日

indeed其實係咪廢

咁如果係full Commission呢？

好似除左當年中學畢業用過下黎睇part time都無再用過
會唔會用下linkedin？

返工除左錢仲有咩值得返
可以唔洗做就有收入生活既話根本冇人會返工咁濟

希望係咁瘋狂Sd緊cv
除非去到有日頂唔順
唔係有工請先敢辭

冇錢唔通真係去大家樂食2手飯咩
就算你想食，夜晚依家都冇得你食啦

冇拎學歷證明嗰d其實都冇乜機
以我經驗，有機會既一定會關心你幾時返得，人工想幾多，拎齊學歷工作證明相呢d

係
今日應該都純粹搵我夾人數
或者見一見睇下有冇驚喜

我新一年呢份同對上個月炒我嗰份都係indeed搵

你地除左indeed, jobsdb, ct, 仲會睇咩?

Linkedln
奴供處我都有睇

LINKEDLN少
jobsdb,indeed, ct, 勞工我都有

就係以上3個 linkedin比較少啱嘅工

星期五又見工
平常心啦

20 grad 揾到好頹
個人無晒信心

好唔開心

對

in左要當買六合彩扮唔care

時隔多日 仲未搵到工
黎取下暖

最近啲工係難搵
要過2-3 round interview
仲要隔勁耐先打畀你

幾日好少姐過左年仲未有回音再叫春啦

linkedin D工好離地咁

下星期一有兜口兜面見工
平常心

In完之後都郁係冇消息，都唔知自己衰啲咩

唔好怪自己啦咁既時勢

Company Confidential果D你地會唔會apply

唔會

其實係世界既錯, 真心唔好怪自己
而家係鬥耐性慢慢磨
支持住呀
冇錢就PT先啦

agger呀 但而家搵份pt都唔易
有咩網介紹

都係果幾個網，啲工種都係重複又重複

筆直17,8K, 想要5年exp
搵D叫24,5K既去見工問bottom line
搵唔到岩價既寧願狂post

有無試過見工佢要你俾latest salary proof?

有呀, 咪俾我又冇呃你

係問返前公司拎？
啫係平時俾你拎黎交稅check返嗰啲？

唔使啦 以前儲落糧/稅單就OK
再唔信就withdraw application啦

前公司咩都無俾過
叫佢地求其整份出黎先

冇咪同in果間講冇

唔會啦一定好伏先唔開名
如果好出名要求高果D應該係搵貴價HEAD HUNT HR公司請人
我自己真係好中意大公司REPUTATION好果D
同埋都考慮下OFFICE LOCATION

我公司HR 每個月會比個MPF COPY (SCAN)比我
上面有SHOW我上個月出左幾多人工
有公司CHOP

通常叫你apply前打去問不了
唔求短炒做住先location真係極之重要

問緊前公司整唔整到份出黎
整唔到就算了

因為in嗰間都叫大公司黎 都幾想做到

聽日就in另一間 一陣食完飯要努力做功課了

咪係
一來時間同車錢都係成本
二來有咩急野一早要趕番公司好撚慘
試過fg第一份工要2程車先番到去
成日都遲到
人工又un, 做完3個月就閃人

其實短炒更加要近家
你都係預住 keep子彈生存搵工
仲番咁遠真係浪費心機時間錢真係唔划算

咩玩法

HR 是否弱智
定係佢有高層唔響香港

點解你地咁多INTERVIEW
係唔係因為我唔係即番工得
D人好似好手緊要人咁

一個月得一兩次都算多咩

岩岩in完又講仲見緊其他人，
in得多都無用，佢大把人揀咁，當出去行下

見完一次又話會有test又要見多兩round咁

我見完都話要2星期後先開始second round

咁2都係>0既
同埋佢搵你IN
你覺得你係叫得平D定係你資歷高過佢要求?

上去一次人地OFFICE都叫單抽一次睇下有冇野中
冇CALL=連抽都冇得抽

資歷fit 識用佢地用開既system唔使教
但叫價高過筆直 想見下睇下值唔值/可以壓成點

然後又想見多300個比較下

乜都唔想TRAIN 一埋位就識幫你賺錢
真係ON9老闆思維無本生利啦不如
嬲嬲地就黎連FG WELCOME 果D位都要爭架啦
叫番13-15K 刁真係人都癲

係咪我問題 jobsdb 睇唔到d job description

好似死左

今朝7點幾有間公司WhatsApp我叫我做個quiz，問我o唔ok
跟住我十點幾訓醒覆佢話ok，但佢已經唔應機，咁就冇左個機會

咁早

根本同交友apps啲女一樣 人選太多 慢慢揀實揀到個又好個價又壓得低既

佢個野壞左

我都係12月中打後先有interview call
11月中至12月頭個排係零

今日第一日返新工，終於都收工，簡直係鬆左一口氣，因為周邊個啲新同事全部係異性，仲要係大年紀過自己，完全無可能有話題同佢地傾，真心慘，好在遲下會比人調去其他區，唔係長期係依家呢度做，不過個個部門head都有講到遲下會需要成班人一齊通頂趕標書，希望係間唔中通頂啦，如果日日通頂真係會搞到個人都癲呀

個野壞埋搵都唔使搵

逼害失業撚

聽朝要執荃灣interview
唔凍嗰日都唔叫人去in

絲打加油啦

搵左咁耐工有少少心得
通常send完cv之後一個工作天內冇搵你=reject
First in完3日內冇搵你=Fail
有Second in既話通常都請，多數兩個禮拜內會有消息

我會每樣俾一星期

有無咁撚快啊巴打搵咩工

send cv通常一星期左右啦 真係等人用/覺得你幾岩就會一個工作天內搵你

咁你地First in完通常會幾耐再搵你做sec in

我而家呢份都係
同事全異性

2021fg表示 搵grad job接近零回音

但呢度好似有情況in左3-4round都冇下文

暫時未試過有second in

啱呀 send份cv又唔會無咗忽肉

去緊interview 好撚凍呀師傅

Send極都係冇回音，已經成個月冇send過cv
睇返啲工都係果堆，冇分別

屌啦星，玩美股一日仲賺得多過份正職，好撚想轉工呀

呢個時候同當年03 SARS 08金融海潚有過之而無不及啦
向下搵+耐性都要
我都預左要轉FIELD 做其他行業

9點就打黎約人見工

C打加油今日咩公司？

響有offer前如何keep住戰意高昂
係我而家既目標
Keep住send
Keep住溫下書+學習下野
同埋周圍收風

C打好多人CALL

2020fg 已經失業成個幾月，份份Interview都冇回音，身邊啲朋友個個都有工返緊
個心最唔舒服係老豆老母冇催我仲問我夠唔夠錢使，真係覺得自己係個廢柴啃老族唔死都冇撚用

好旺場

機會黎啦
電話個度有冇問左幾錢先?
唔岩價見黎無謂哂時間

打俾我條友係大粒定卡啦蘇都未知好難問

轉頭見工 祝我好運

唔夠用咪同佢地講
點解咁罪疚感咁
你擔心既咪慳住用, 唔好亂買野食貴野
淨係簡單食飯同坐車果D
至多第時搵到工咪比番多D家用

一陣去到之後話要BOTTOM 價BELOW真係要DKLM

集氣集氣
祝巴打一發入魂
咩公司呀

20fg都係未搵到工，屋企人都係冇催，但日日係屋企都有啲罪惡感

今朝收左3個call其中一間興趣不大

絲打好多call呀..希望你快啲上岸

唔照去in左先?我之前有d工去到公司in先會有興趣

會參加晒啦而家人揀我

點解呀 點解間鋪頭講到好等長工做都未call我

今日in完都知冇了
仲要今日鬼死咁凍
好彩去食咗個想食嘅漢堡包
今晚再搵過

係出街既機會

係增肥嘅機會

呢啲父母你更加要報答啦
明白事理

我都係畀個藉口自去

有冇人做過f and b back office
好似唔係點見到咁

我做過1星期parttime但好無聊
個老細太西quit左

大概係做啲咩

好多F&B後勤都指定你要有F&B經驗
又係第一份exp點黎呢個問題

我有F&B同SOP經驗啲公司都唔撚請

所有雜務 計支出盤數claim錢 睇下訂幾多食材貨 包裝個啲
因為間野有做takeaway服務
要聽電話take order 做得太短大概都唔太記得做左啲咩
個陣幫朋友手 無我個陣佢基本上一腳踢

我朋友個陣fulltime,佢係係個間餐廳做左一排waitress,
老細問佢有無興趣轉back office
所以都無公開請人
我就係俾朋友介紹入去做

仲未見到白卡記

即係呢啲好少就咁請
多數由waiters 開始？

覆錯post

我諗有都要有經驗掛

未

是日報數
收CALL 數 =0
SEND出CV數 = 估算中

咩post先？

咪去in吓囉，都算係同你讀嘅嘢相關

你應該叫佢將份工嘅資料同面試時間、地點電郵俾你

glassdoor是個好東西睇完又可以去少個interview

我好似完全冇APPLY過

sosad

你個FD個陣幾多錢個月?

無問得咁仔細 不過應該唔太高

Lm

其實冇話想做酒店
唔想添
但耐何都順便send下
好多工都冇回音

一星期過去
仲未有回音今次裸辭完 究竟下一份工繼耐之後先有得返

呢個時勢d老細大把選擇
搵唔到工真係唔代表你差唔好太自卑

我都搵咗一排律師樓文員做, 但幾個月都冇回音

起身搵工啦

炒散有得返一個月

我都想返下呢D

啲opening 又係果啲開左幾個世紀果啲

睇黎過年前都無乜可能有工開

又係逢星期一彈出黎搏版面果D

都好
草定糧可以KEEP住再搵

定係同一間公司會有位可以做耐D

今朝唔想早起身
但沖完個涼個人醒左好DD一早爬番公司做野

第一啖奶飲錯左
之後仲難轉番出黎

真係等錢用做PT先好D呀?

你見過診所有男護士未？

我上星期都見左PT
話呢兩日覆，都係冇

見過，少啲囉，如果係中醫診所又唔知係咪一樣

個人覺得唔洗專業技能既文職類工都係偏向請女人多d

個市仲靜過上年

今年先開始左十日

搵咩PT?

我有諗過做DONKI上架
不過D FD屌鳩話人工好低又辛苦

一份clerk
兩份pt

再搵下啦
過年大把人出黎搵工
我而家有d apply都係welcome fg果d
不過我照叫高dd試下請唔請老野阿叔

果間其實係外判公司，需要人先有得返

咁都唔緊要
邊做邊搵啦, 最緊要自己唔好灰左機先

收到個即日zoom interview,心諗使唔使咁趕

可能真係好等人用
in得應該係幾個揀1?

見工見得15分鐘就完

麻麻地想做，當練下interview

裸辭完唔知返乜工好

interview真係要練，以戰養戰

對家問野進唔進取定hea問？
今日個件明知我工作範疇同業務無關
都想知我做緊咩，笑屎

比人問得多，反應愈黎愈快同埋有擬定答案
Practice make perfect

岩岩online見左45分鐘
每份previous job都問得勁仔細
講起我話想有一個team一齊做野 互相學習下 （其實係因為之前成日自己一個等於一個team 想有人lead住）
點知佢話 其實呢到個team都係得2個人
不過會好多野學（啫係好chur）

但大牌子 有機會都想做
佢話要2 3個星期先會有消息2nd in

肯in你45分鐘咁爽
佢有冇講多d工作野同而家情況你聽呀？
感覺花咁多時間響你度都唔錯
希望你快d有消息啦

印象中我平時公司in人一日都係in 3-4個
不係4/5個字only
In咁長應該得2個咋？累到pk

好撚凍 唔想搵工

今朝屎窟痕sd下cv
下午就有間公司打嚟叫我聽日去見工
希望一切順利

直頭預測埋佢下一題問咩答定
一秒interview王

不能反對

唔怪得即日zoom in,想問bottom line壓價，話internal同事都比唔到個價，心諗算吧

有可能 我試過
見vp
Vp係oversea

咩類型公司嚟㗎
影響晒公司images

最尾嗰句唔小心笑咗岀嚟

唔想見工喺床舒舒服服

聽日有工見
好鬼凍唔想專登岀去再俾人溪落

call interview就咁開心

真
但頂住左
但都冇咩工

一直都只能頂同等

兩年都黎緊

下個月一年
說好的明年會更好呢

真呀屌 反正出去見果條友都話唔到事
不如坐屋企見

後果點

完全唔會有希望的心態

我想講呢個時候有interview call都好大機會冇offer
咁快開心你好快又絕望

屌你

開名得唔得？我驚我會中伏

忙同埋好忙
好急 遲一秒佢罵到你上天花板

佢一定係屎怱痕

唔識你
不過同過台灣客合作
啲態度閪過大陸

忍一時風平浪靜

好彩上年武肺前搵到工
宜家大大話話都番左成年，工都轉埋又加人工

大家good luck

各位起身開始ＳＥＮＤ ＥＭＡＩＬ啦

最憎對家浪費我時間
你出錢請人以為好撚威無限期服侍佢咁
我寧願當無料到ＰＡＳＳ快手搵下一份
雖然一日未有ＯＦＦＥＲ都係ＫＥＥＰ住ＳＥＮＤ ＣＶ既

學好啲英文，搵私人教，睇多啲英文書同電影

依家返工日日睇合約 係咁查字典

好快手溫唔溫得切書?
留名睇今日菜後報告

柒一次，咪試下囉

揾到,做左一個禮拜quit左

之前反左兩年黃竹坑,要過兩條睡道,之此以後,揾工一定要就腳

真係每一間公司都唔能夠係1-1.5round(包括phone in)入面做決定
都慣 係要俾人晒下時間

移民咁開心！

唔係 只不過係呢行生存落去 英文要叻

Connected group
Chandler Macleod
Six People Map

呢幾間agent老是常出現, 但apply未試過有人覆
唔知target d咩客咁巴閉

成日吹話係MNC
又要揀番MNC出身
本身咁吃香就直接搵有名出果D FIRM使經AGENCY

對上2-3份工都係IN左 1ROUND 之後CALL 我番工
可能我真係唔慣同一堆人搞咁耐
冇搵工好耐真係唔知而家咩玩法

mnc出身又要你指定行業/國家+支那經驗

支那企業我一定唔會去
所以開名請人同埋見工地址CHECK左先
上到去成浸支那除真係入門口都慳番

BTW見幾間支那LISTED COMPANY 請人
真係

2021年仲有agent要f2f見過個人先會做野彈俾客

見咗半個鐘
等咗45分鐘見2nd in
真係谷鳩氣

我忍唔住講咗句
其實你都唔係對我好大興趣

Connected 上年有覆過我
不過當時一開頭 我嫌遠

而家見工好似舊時考科舉咁

同一日直落見2round
會唔會太cher
2nd 同1st 有咩分別

屌！我仲等緊，應唔應該問下人

會唔會比hr遺忘左

未有合適offer 完

等咗成個鐘 見10分鐘
我屌！

一份都apply唔落手
呢2日都係啲repost 垃圾工

Same 跟手佢會再問點解唔適合
我通常答個offer價錢唔岩
或者見完同job ad分別太大
所以唔take offer

有成兩個月仲未搵到工
send晒cv出去 只有三四份打電話約時間
in完first round就再冇消息 可能真係我人既問題

其實都係供求問題
而家求職嘅人大於市場職位供應
啲公司咪多choice同picky 左囉
繼續努力啦

其實除咗講原因，可以講下點進步自己 （例如學緊programming, 義工呀）

我以為子傑巴又上岸
之前嗰啲無哂後文？
PT呢？

呢兩日d openings選擇都幾少

原來行行都係咁

已經冇JOB可以SEND
真係要比D耐性得

我反而想知REPOST又REPOST
唔通係搵唔到佢岩心水岩價人選
定係入左位幾日條友又走
如果係後者, 照計有WAITING 可以FILL上

見JOBSDB有份工,係我個行,仲要係正我樓下,但我見佢PO左幾個月,睇黎都係伏,老木係咁叫我試下

佢問咩逼到你咁答

咪試又唔會少忽肉

過程中佢成日望電話
跟手問完我小小過去學歷同公司嘅嘢
就問我有咩問題想問

咁你老細係想點

試一定試 可能就係你先喺佢想要嘅人

唉 唯有一齊加油
牛年會唔會旺多啲

嘩 望電話呢樣好閪
唔尊重人 同佢一齊做嘢都難頂

一年空白期同爛CV冇分別
次次啄住講

佢答我 你唔好咁負能量先

佢哋成日問我
後唔後悔
係咪預測錯誤
咁耐冇做嘢個market你唔會明㗎啦

不如讀erb啦巴
好過成日散工搭落CV

你咪就係比負能量我嗰個人

2020見工忍得太多
今年我唔再忍啦！！！！！

做到好勇

冇 因為唔知自己可以做乜PT

Thanks
希望大家都唔會再遇到啲冇禮貌唔尊重人嘅interviewer

有degree?

大家起左身搵工未呀ファイト！ファイト！

下個月想俾信轉工

雙糧已袋，太辛苦又有壓力

唔想再做依份

本身想去英國家下又去唔到住

我見搵工最近都好似多返D工，過完新年應該轉到掛

我睇唔到有多左工

咪又係repost果堆，呢幾日想sd cv都無得sd

我公司請咗個senior 返嚟

做咗一日半就即刻俾信走咗

我公司都仲keep住請緊人

佢有新offer定因為份工伏先?

有D明明我in完覺得唔似閪公司
都係咁Repost揀老公

Sd左一星期cv終於有份見

ＩＮＴＥＲＶＩＥＷ ＧＯＤ求集氣

而家D公司好似D毒撚突然間有女主動溝咁
有女揀又覺得自己worth better
又覺得keep住單身都幾好咁

果份有call既仲要係公司網度搵到
JobsDB果d咩都冇

係揀黎揀去

我公司一完唔係，太忙

見完啱要求多數即請

不過請完冇人捱過兩個月

加油

即係你本身TARGET個間公司而去佢官網搵?
可能佢預多人搵佢地工連JOBSDB都唔使擺

真係好臭四FEEL
如果佢叫我IN但其實條件一般我都係算
其實我都係鳩SEND緊
志在睇下邊間見完我EXPECTED SALARY仲有回音再睇咩公司+LOCATION

match過大波長腿真係返唔到轉頭
雖然呃唔到蝦條但都唔會再match普妹
而家市面咁多大波長腿

咩工咁撚癲

Jobsdb 真係無嘢好send
全部黎黎去去都係同一堆垃圾工

C打D形容真係好具體
你平時應該好風趣
INTERVIEW時會唔會妙語如珠

真
唉屌睇開果幾個網開始更新得越黎越慢
係咪因為新年

見工冇得配合粗口好難9up
最多可以引到interviewer笑(但冇請)

話時話我唔係好明點解過年係分水嶺
而家仲有公司新年前出花紅架咩

唯一誘因是咪利是同2月得28日

可能而家呢個時勢會有勇士

有冇JOB DESCRIPTION

拎專家研究比佢地睇
話講粗口既人比較叻D

人工對得住expected
但7al點睇

琴日in完一份 其間問左我幾次係咪真係要一個月通知 佢等人用
我依家份工又真係要一個月
最後比左卡片我 叫我有update/想問result 就打比佢
CV寫個價又無壓 話之後仲會加添
其實大唔大機會?

做左3年野, 萬中
轉行, 叫高幾多好
好似因為個價冇人理咁, junior 位又出唔到個價...

我通常叫高20-30%

姐係萬尾
想轉行,但係俾人問 新工會發生既問題點樣處理時, 真係俾佢問到唔識答, 真係未做過

做多d background research, 認識下份工duties ,咁到時都吹到下

不過巴打如果你轉FIELD
好難避免人地當你係新仔請
除非舊工個度有D EXP 同SKILL 用得番響佢地新POST度?
呢度應該都會有你叫高價阻力我覺得

利申我都搵緊另一個FIELD既工
唔開太高試緊

啱啱收到call聽日有interview

巴打要出征啦

係啊 間中入去睇
但應該唔多人Sd去
兩日就有電話約後日

呢個時勢好多閪工
都係慢慢搵穩陣

待業3個月

岩, 心急急就章
做埋D閪工轉個頭又係食唔落要走人

如果冇錢就梗係做住先

某大公屍信貸部

好撚忙

個市差條數爛

搞到班管理層要成日諗D新野出嚟叫人做

家下仲要每日Mark低自己做過乜

利申：唔係跑數cold call叫人借錢果D

又見左一份 又要繼續sd cv

好似我而家咁

但個人工都係低左d
都叫多經驗

有offer都繼續send cv
有時覺得自己諗住騎牛搵馬好仆街 但真係

歡場無真心啦 just do it

恭喜

我都有apply

咩黎

半年here

深表同感，本身又唔係讀專科出身，搵工根本無職業導向

十一月搵到依家，interview就有，但冇offer,同agent傾過計，話依家d老細選人好似選老婆咁，要十項全能。cv唔夠靚都唔要。而且依家勁多7日al工。全部豬頭骨工咁濟。

搵工畀人伏咗點算

咩公司？福利好好

最慘係CV又爛又廢
搵到唔知做咩

條友個人唔夠堅定

CLS 咁Q衰格
希望做得野果D都快D走

係咁ga la. 用人用到盡。agent係咁搵都搵唔到合適人。有d開價仲勁低，咩福利都冇。真係傻仔先做

其實唔OK
不過咁嘅時勢搵唔到更好可以做住先
反正都冇得去旅行
拎咗個base salary做半年至九個月
然後再跳過囉

7al真係仆街黎

千祈唔好裸辭，好工就唔好走，出面真係堅難搵好工，我女友視光師都搵左大半年，我it狗都搵左三個月，唔係冇工做，而係出面d工垃圾到你唔信

我份工同上司都差 頂唔順裸辭咗 expected+30%完全冇回音 份份工viewed就冇下一步

我都係。其實好多工都係想壓你價。 我見左咁多份，佢地好多都問依家係唔係好難搵工。佢想壓我價個陣我企硬同佢講身邊d friend 同埋認識的agent都係講呢個價。 如果大幅減真係做爛市，你下一個見工就會狂壓你價

佢打算你離職比錢算囉

我經歷過2次失業
中間都係3個愛先搵到
中間真係要搵pt 有d糧
如果唔係個人真係冇哂戰意一沉不起

Cls 好撚on9
有冇其他工可以再等下
除非好等錢用

搵工搵到傻

唉，本來雄心壯志上年諗住頂到今年二月點都俾信

見到依個post就好驚

但係份工真係好撚辛苦

已經頂咗好耐啦

我返依份工學咗好多野，進步咗好多

但失去咗快樂同愛我嘅人

我個心真係好想轉下環境呀

岩
大家一定要守住條底線
如果唔係班仆街只會愈黎愈惡愈大貪

其實我覺得佢搵得你見又知你expected salary
應該都有講數餘地

連話得事果個都未見到就要自己減價
不了 減完1000佢又問可唔可以減多5000

減6000
差唔多跌一級咁濟

可能老闆同hr講
減到佢3000，今個月你份糧比500花紅比你

HR只係幫老細做醜人減到幾多都冇份分

btw我而家明知一定要見幾轉
第一round問我一定唔減

尋晚check email見到有份工shortlisted滿心歡喜
原來佢禁錯掣, 下一封email係佢not suitable我

係咪唔應該搵A準介紹，A準介紹啲工通常會抽幾多

開心完又失落。。。。

A準唔係抽你人工架傻豬

唔係架咩？抽公司？

Agent既玩法係佢幫公司搵人
事成同公司收candidate年薪xx%做介紹費
所以一般唔會壓你人工
除非間公司筆直好閪, 佢又好想開單

抽你人工果D叫蛇頭/外判(e.g event helper, AIA扔公仔人)
公司俾800蚊一日筆直, 佢再用600蚊搵人返, 位位食200

原來個原理係咁﹐你係咪做過?

唔使做過既搵工post成日有人問你個問題

仲ON9
原來係幫奴隸主壓迫其他奴隸
佢自己都係家奴ONLY

好中意用呢張圖

今日先星期期四
仲有2日時間OFFICE HR可以玩
大家睇下再刮下有冇野岩可以SEND先LAW
我尋晚連MERCHANDISE 既ENTRY POST都照SEND
唔撚理啦, HI到邊似SUPPLY CHAIN同RETAIL都鳩衝左先

今個星期一份都send 唔出

每日一兩份咁扔緊落咸水海

有冇試過有D唔知幾時APPLY過既工打黎

仲有勁多星期六日無錢
淨係返工日子先有錢既工

各位巴絲幫手比下意見

19年gard
做過商場intern、gard左之後做左加埋半年報紙同地產商嘅marketing小薯

開17k算唔算過分？

得罪講句, 有一堆做左2,3年野既都係開緊你個價
xxk得唔得不嬲都睇行業

大家積蓄得番幾多

我比現價+30%
冇回音 send咗接近30份
巴打覺得我應該繼續keep定調低啲
如果調低到20%會唔會太低⋯

老老實實 sd出去試過有得in代表價錢合理

又遇到好chur既agent
即send即安排見
但坦白講對份工興趣不大

收到即刻調低啲
因為其他同事同我一樣exp, grade, duty
佢叫到+30%
所以我先咁樣叫

我覺得你可以照30% send俾D agent睇下意見先
起碼佢地知客既budget

有次apply完個agent打黎傾 我問佢而家呢個level market上普遍出咩價 佢好含糊咁答我mnc會出多啲正常hr agent唔答得價錢咩？

見Marketing個po 4,5年都未必過20k

一樣 但都想照辭
草埋d錢夠hea一年

做番邊行先 開17k咩工又唔講 marketing開少4k差唔多啦

正常agent最少都有佢手頭個客既筆直
如果乜鳩都唔知答唔到就好可能係新入行
或者佢想拎你份CV去R個客

起左身未? 可能有CALL 有EMAIL 快D CHECK!!!
大家加油繼續SEND CV啦

恭喜恭喜

Congratulations

我可以hea好耐但唔想

我目標係自己做老闆

想有一番自己真正嘅事業

諗住做返marketing or 半轉行做project management、睇嚟我都係始終走唔出低人工嘅命運

我今日都收到間公司約我phone in
想問通常流程同face to face有咩大分別
唔諗住拎假去in

而家多人apply,hr會phone in screen一次，啱就再安排zoom in,睇下好唔好彩可以zoom in埋team head,最後可能仲要上office final in多次
好多關要過

good luck bro

C打今日有冇好消息呀!!!

仲未諗到點準備
睇少少公司資料
再碌下佢JOB ADS
SUMMARISE下自己而家做緊既野
又點樣APPLY可能新POST岩用
諗定D英文KEYWORDS IN CASE突然轉CHANNEL先

PHONE IN真係去公司外面人少唔好太嘈地方好D?
我打算去公司樓下LOBBY收埋自己
同埋提住自己準時先得
驚佢CALL黎行開左做野

好緊張而家第2單有得CALL

WOOOO恭喜哂!!!!
OFFER GOD 集氣集氣
到時開工番黎同我地講新公司點啦

通常有人打黎都係4點後但我預感今日冇

phone in> zoom in/實體in >2nd in+做test

我book公司meeting room去call

睇返工程/IT既朋友仔, 人工差唔多但一take pass
我懷疑自己係咪參選緊行政長官

我新工都係7al仲要長短週 長週仲要全日
唔係冇錢都唔會做住先

就快4個月
呢個時勢黎講唔算超耐
但見極都冇offer

經常啦
我4號收到offer已經冇再sd cv
但琴日同前日都有人打黎約in

真 試過最長成半年先打黎約in
心諗彩你都on9

岩岩都有份搵我
問我呢幾日得唔得

你最威

20fg 返咗幾個月pt又再失業 驚農曆年前都揾唔到工

前幾日見完 究竟幾時先會有消息
得唔得都同我講聲 唔好要人咁難受啦

我都係 好頹 想下個月辭 依家呢份工太燒腦

你見個份 我應該知邊間 我勁想翻

你有見過？

今個星期D job post垃圾到
成個星期都係send得13份

有呀 係唔係喺荔枝角呀？

開始見到懷疑人生
有時都諗
係咪高估左自己
覺得自己好垃圾

大把人陪你

唔係呀 咁可能係另一間
我呢間喺荃灣